#### 1

基类的公有成员成为派生类的公有成员。基类的保护成员成为派生类的保护成员。基类的私有成员被继承，但不能直接访问。复习题 2 的答案提供了这些通用规定的特例。

#### 2

不能继承构造函数、析构函数、赋值运算符和友元。

#### 3

如果返回的类型为 void，仍可以使用单个赋值，但不能使用连锁赋值：

```cpp
baseDMA magazine("Pandering to Clitz",1);
baseDMA gift1,gift2,gift3;
gift1 = magazine;
gift2 = gift3 = gift1;
```

如果方法返回一个对象，而不是引用，则该方法的执行速度将有所减慢，这是因为返回语句需要复制对象。

#### 4

按派生的顺序调用构造函数，最早的构造函数最先调用。调用析构函数的顺序正好相反。

#### 5

是的，每个类都必须有自己的构造函数。如果派生类没有添加新成员，则构造函数可以为空，但必须存在。

#### 6

只调用派生类方法。它取代基类定义。仅当派生类没有重新定义方法或使用作用域解析运算符时，才会调用基类方法。然而，应把将所有要重新定义的函数声明为虚函数。

#### 7

如果派生类构造函数使用 new 或 new[]运算符来初始化类的指针成员，则应定义一个赋值运算符。更普遍地说，如果对于派生类成员来说，默认赋值不正确，则应定义赋值运算符。

#### 8

当然，可以将派生类对象的地址赋给基类指针;但只有通过显式类型转换，才可以将基类对象的地址赋给派生类指针（向下转换），而使用这样的指针不一定安全。

#### 9

是的，可以将派生类对象赋给基类对象。对于派生类中新增的数据成员都不会传递给基类对象。然而，程序将使用基类的赋值运算符。仅当派生类定义了转换运算符（即包含将基类引用作为唯一参数的构造函数）或使用基类为参数的赋值运算符时，相反方向的赋值才是可能的。

#### 10

它可以这样做，因为 C++允许基类引用指向从该基类派生而来的任何类型。

#### 11

按值传递对象将调用复制构造函数。由于形参是基类对象，因此将调用基类的复制构造函数。复制构造函数以基类引用为参数，该引用可以指向作为参数传递的派生对象。最终结果是，将生成一个新的基类对象，其成员对应于派生对象的基类部分。

#### 12

按引用（而不是按值）传递对象，这样可以确保函数从虚函数受益。另外，按引用（而不是按值）传递对象可以节省内存和时间，尤其对于大型对象。按值传递对象的主要优点在于可以保护原始数据，但可以通过将引用作为 const 类型传递，来达到同样的目的。

#### 13

如果 head( )是一个常规方法，则 ph->head( )将调用 Corporation::head( );如果 head( )是一个虚函数，则 ph->head( )将调用 PublicCorporation::head( )。

#### 14

首先，这种情况不符合 is-a 模型，因此公有继承不适用。其次，House 中的 area( )定义隐藏了 area( )的 Kitchen 版本，因为这两个方法的特征标不同。
